\chapter{Stakeholder}
\section*{Stakeholders}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Studenti universitari}
    
    Per studenti si intendono tutti gli utenti che utilizzeranno i servizi offerti dall'applicazione.
    Per questo è molto importante sentire la loro opinione su che applicazione stanno cercando o su che funzionalità preferiscono. 
    La loro opinione influenzerà molto la struttura dell'applicazione in modo da essere per loro intuibile e facile da utilizzare, in questo modo sarà possibile capire quali sono i requisiti dell'applicazione che bisogna sviluppare.
    Tra di essi è possibile fare una distinzione in due sottogruppi, in quanto sarà possibile accedere a diversi privilegi:
    \begin{itemize}
        \item \textit{Studenti}: 
        
        Per studenti intendiamo quegli utenti che hanno bisogno di ripetizioni e che potranno utilizzare le funzionalità dell'applicazione per trovare gli insegnanti più adatti a loro.
        L'applicazione sarà sviluppata soprattutto per loro, ecco perchè bisogna capire attraverso un \textit{questionario} e, se sono interessati, un'\textit{intervista} per capire i requisiti da sviluppare.    
        \item \textit{Insegnanti}: 
        
        Per insegnanti intendiamo quegli utenti che offrono ripetizioni, i quali potranno mettere diversi annunci per tutti i differenti corsi in cui offre le proprie conoscenze. \`E molto importante capire quanti individui appartengono a questo stakeholder in quanto il maggior servizio che viene fornito sono le ripetizioni di questi ultimi.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Università}
    
    \`E importante sentire questo stakeholder per avere il permesso di accedere alla propria API. Ciò permette di garantire l’effettiva appartenenza all’università durante il login o la registrazione all'applicazione, o il permesso di accedere alla carriera degli utenti che si sono registrati.\\
    Questo stakeholder sarà contattato solo una volta che i requisiti dell'applicazione saranno stati delineati dopo le fasi di questionario e intervista. In particolare, verranno contattate solamente le università che verranno maggiormente indicate durante la compilazione del questionario.
    
    \item \textbf{Docenti e responsabili dei corsi}
    
    Questi stakeholders non sono indispensabili per il successo del progetto ma bisogna in ogni caso considerarli in un futuro sviluppo dell'applicazione. Infatti, se ci saranno richieste maggiori per un determinato esame o corso di studio, sarà possibile mostrare i dati al professore del corso o ai responsabili per aiutare gli studenti in difficoltà, introducendo, ad esempio, più ore di esercitazione.\\
    Questi stakeholders verranno contattati, dunque, solamente in una fase successiva dello sviluppo. Perciò, non si farà alcun riferimento a loro nelle strategie di elicitazione effettuate in questa prima fase.
    
    \item \textbf{Sviluppatori e Manutentori}
    
    Questi stakeholders sono fondamentali per la riuscita del progetto. 
    Essi dovranno essere sempre aggiornati ad ogni modifica dei requisiti del progetto, in quanto hanno il compito dello sviluppo e del mantenimento dell'applicazione. 
    Bisogna interagire con loro alla fine di ogni attività di elicitazione per capire se i requisiti ottenuti siano implementabili, sviluppabili, mantenibili o meno.
    Nel caso in cui i requisiti non si possano sviluppare del tutto o nel modo richiesto dagli altri stakeholders bisognerà organizzare delle sessioni di gruppo con gli altri stakeholders per trovare un punto d'incontro su ogni singolo requisito che presenta delle problematiche.\\
    Una volta che l'applicazione sarà distribuita e raggiungibile degli utenti, bisogna che l'applicazione mantenga sempre le sue funzionalità e prestazioni, quindi per ogni problema che potrebbe presentarsi bisogna che gli sviluppatori lavorino subito a correggere ogni bug all'interno dell'applicazione.
    
    \item \textbf{Legale}
    
    Questo stakeholder ha lo scopo di visionare, in termini di norme e secondo le leggi emanate, gli sviluppi dell'applicazione. Questo perché alcune potenziali funzionalità dell'applicazione lavorano con dati sensibili degli utenti.\\
    Per questo, dovrà essere sempre presente negli incontri con gli sviluppatori e le università per capire quali dati possono essere ottenibili, e quindi utilizzabili, o meno. Perciò, in queste attività di elicitazione, il legale non verrà mai coinvolto.
    
    \item \textbf{Responsabile marketing}
    \label{item:ResponsabileMarketing}
    
    Questo stakeholder avrà il ruolo di lavorare sulla pubblicizzazione del progetto. Durante le attività di elicitazione, verrà chiesto agli utenti \textit{studenti} come hanno trovato (o vorrebbero trovare) gli utenti \textit{insegnanti} e viceversa o se hanno utilizzato altre tipologie di applicazioni. Sulla base di queste risposte il responsabile, assieme al suo team, dovrà lavorare per far conoscere l'applicazione al maggior numero di utenti. Avranno anche il compito di pensare a qualche servizio offerto per attirare più utenti possibili.\\
    Questo stakeholder verrà consultato una volta ottenuti questo tipo di risultati dagli stakeholder studenti che hanno accettato di compilare il questionario.
    
    \item \textbf{Sponsor}
    
    Questo stakeholder, composto probabilmente da compagnie/aziende che vogliono farsi pubblicità, verrà coinvolto solo una volta che saranno stati delineati tutti i requisiti dell'applicazione e se ci sarà un forte interesse da parte degli altri stakeholders al nostro progetto.
    Per questo motivo, questo stakeholder non verrà coinvolto durante le attività di elicitazione.
    
\end{itemize}